[突發] 天安門前捉鬼，糾察將勇武派交狗處理

一九八九年學運都有捉鬼，呢件事叫做「天安門毛澤東像污損案」。
以下內容全部從維基百科抄過來

北京高校學生自治聯合會係和理非。
魯德成、喻東嶽、余志堅呢三個人，絕對係百分百勇武派。
希望各位吸收歷史教訓，認清係人係鬼，唔好送義士入監倉。
有人有過激行動，有人觀點唔同，但佢哋唔係鬼。

天安門毛澤東像污損案：1989年5月23日下午2時，3位來自湖南省瀏陽市的青年魯德成、喻東嶽和余志堅針對北京市天安門所懸掛巨幅毛澤東畫像進行毀損行動。

三人最初為了聲援主張反對貪腐和要求中國共產黨改革的六四事件抗議學生而在5月19日前往北京市，然而他們則主張完全推翻中國共產黨並且建立民主政府。<---勇武

儘管余志堅和喻東嶽曾經向學生領導人提及建議和宣言但並沒有獲得答覆，之後認為無法和學生有進一步對話的三人於5月22日開始策劃針對毛澤東畫像的破壞行動。第二天他們先是於附近購買了20顆雞蛋並且填滿油漆，之後就抵達畫像附近準備展開行動。三人先是於天安門城樓懸掛「五千年專制到此可以告一段落」和「個人崇拜從今可以休矣」標語，不久便將盛滿顏料的蛋殼扔向毛澤東畫像上。<---勇武派行爲

之後3人遭到由北京高校學生自治聯合會大學學生組成的糾察隊抓住，並且送至帳篷中問話。最初三人認為可以藉此與學生領導人會面並且告訴他們其行動的象徵意義，但是參與學生則是擔心三人為中國政府為了故意抹黑抗議行動而派遣的間諜。最後決定在當天下午5時召開中外記者新聞發表會，會議上要求三人公開承認是個人作為而「與民主運動無關」。<---割蓆啊！

隨後在當天晚上7時，北京高校學生自治聯合會將3人移交給北京市公安機關處理；而民主運動人士也在播出的電視節目上譴責這一行為，並且多次強調示威學生與3名青年污損毛澤東像的作為並沒有關聯。到了晚上10時遭到污損的毛澤東畫像被撤下來，並且隨即換上了備用畫像。<---又係割蓆啊！

之後魯德成、喻東嶽和余志堅分別被人民法院判處16年有期徒刑、20年有期徒刑和無期徒刑，其中喻東嶽更因為在監獄中遭遇虐待而罹患精神疾病。這次事件之後，包括周勇軍、封從德、王丹和吾爾開希等學生領導人對於示威學生造成3人遭到公安機關逮捕並判刑感到抱歉。

有人有過激行動，有人觀點唔同，但佢哋唔係鬼。

借推

唔知大家有冇留意，今日8點幾9點嘅時候，夏愨道D車係一堆咁連續駛入黎

係和理非定左膠ar on9 P牌仔

［永不割蓆，永不分化，保持改進］今日總結，畢竟大家都冇上帝視角，有各自嘅限制，請大家對手足保持體諒嘅態度

今日總結，我認為大家要互相體諒，畢竟大家都冇上帝視角，有各自嘅限制

例如之前呢三個鐘已經去到金鐘同散咗場嘅巴打，因為擔心前線安危，加上今日目標已經達成（搶佔國際輿論），冇必要死守，所以叫走，但始終人已經唔係身處現場，冇上帝視角，望住live 仲見到咁多人，自然開始心急，語氣上亦變得可能唔係太好

同一時間，前線亦想所有人平平安安走曬，自己做最後一批先走，咁當然一定會有鬼從中叫人留低/ 賴死唔走，迫你留低「保護」佢哋，同樣前線亦冇上帝視角，難以判斷係手足定係鬼，加上客觀因素（現場人多電話收到嘅信號會少/ 局勢變化可能太快）散嘅速度自然亦會慢

都係呢一句：
永不割蓆，永不分化，保持改進

所以，請大家對手足保持體諒嘅態度，兵荒馬亂之際大家嘅心情難免心急，語氣上亦會有所失儀，唯希望大家之後仍然可以再度團結，齊上齊落，打贏呢一場逆權運動

絕不割蓆，保持改進

我地大家絕對唔會割蓆，但我地亦都要持續去改進，希望運動可以更上一層樓邁向成功之日，我地要一齊尊重，正如人人平等冇話邊個大啲有得話事啲，有咩提議大家投票決定，呢個亦係民主真諦，我地亦要每日一齊去檢討得失，正如人人都會有失誤嘅時候。

「是你教導我們和平示威是沒有用的」

古今中外所有社會運動總會有失誤嘅時候，呢個係好自然亦好常見嘅事，可貴之處就係識得自省，至少我覺得今日明顯唔係end game 嘅一日，如果有朝一日真係end game 嘅係一戰竟全功嘅時候咁到時我地做乜嘢都可以，但喺呢一日來臨之前嘅過程上，我地唔可以急，仇恨係要記住因為係一股推動力，但亦要避免比仇恨支配行動，古今歷史上每一場運動係需要好長時日去完成，而且過程係一定會出現爭拗，除咗不割蓆不分化，自省改進，檢討得失，去改善下一步行動亦係成功之道。

已經發生咗嘅事我地冇辦法再去改變，比人射爆隻眼真係好嬲所以我地亦冇資格去怪責甚至割蓆，但我好希望呢場運動可以成功，而呢場運動其中一樣重要嘅係自己要有一個自省精神，一旦出現失誤就要反省，反省完就要檢討，吸取教訓，下次再可以做好啲，人數亦會keep住多，人多就可以贏，如果出現失誤唔去檢討，唔尊重對方互相指罵，只會不斷重複失誤，人數會變少，最後重演2014年雨革失敗歷史。

「後生仔應該係盡情去玩，點解佢地仲要出汗血之苦企出嚟呢？佢哋係為咗香港嘅未來呀」

完美係一種永遠唔會達到但可以追求嘅哲學，所以我地只有不斷改善自己，互相指正，幫大家補鑊，一齊進步，一齊向成功之日進發，煲底之日我地仲要一齊慶祝

#五大訴求缺一不可
#不割蓆
#不分化
#恆改進

百分百勇武嘅行爲，慘被糾察交狗處理。

以古諷今嘅嘢
並唔可以百分百對應

至於認爲 P 牌係 ON9，我就唔同意，仲可以係帶風向、分化、做假新聞。係邊樣要睇清楚先好回應。唔一定係 ON9。

你點define乜係和理非
和平，理性，非暴力分别係指｜

一切由現場決定
尊重現場群衆
相信現場群衆
要定義你就去現場講清楚囉
多謝你嘅支持

一捉鬼成千古恨
邊個夠膽再提「衝就係鬼」
邊個就係搞散運動

推

捉鬼捉到影響手足、亂軍心
簡直本末倒置
無分析能力又膽小
問都唔撚敢問
袋又未搜
就有理無理影咗大頭先

捉捉吓就會圍埋有班糾察
有糾察就慢慢有大台
左膠同和理非唔好互相割
戇鳩嘅和理非 就係左膠

歷史事實就已經發生
三個人就係坐冤獄
其實點樣用今日嘅 terms 去 label 佢哋已經冇意義
糾察交咗佢哋去公安度呢點唔會變

人地勇武都未同我地割LA
鬼你老母咩
何妖出黑社會打 建制有冇割呀?
冇呀

絕對支持前線決定

問題係前線今日坐喺度

根本只係唔肯走既和理非

極度懷疑有人想完全複製64，有咩理由反對派d行為同64果時完全一撚樣？

有人做勇武嘅行爲
做完就最好快閃
閃完好換方式換嘢做
打完好走

持續喺同一度作出勇武行爲而好似唔怕自己被捕咁就先有古怪
不過如果狗真係要代勞
隨便佢喇
尤其係狗打狗
係咪冇出糧啊
麻煩可唔可以入戲啲準啲

不割蓆(主要係5毛手段)係指同路人
不包括有心搞事製做事端e.g, 8.11銅羅灣事件，77盧溝橋事件
冷靜，小心又被騎劫

晚上近12時，約20名防暴和速龍警員一度出現政總連接金鐘海富天橋的平台，未有穿上頭盔等裝備。當中有人穿上全身黑衫，用黑頭巾蒙着頭部

下墜之瓜，何堪再摘

唔肯走都唔算激進
由得佢哋就算
有被捕風險就全部範圍都係

你個邏輯站不住腳
只能說可能唔係鬼

人類總是喜歡犯同樣的錯誤
應向歷史借鑒

重申七一宣言，設立死線

唔係仇警，大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

所以，絕對唔需要否認自己係針對警隊，針對警隊就係對準政權。唔通你淨係針對林鄭、唔針對政制，就會有雙普選？

#唔撤就罷
#五大訴求
#罷工罷巿罷買罷課
#我係香港人
#我參與全港四罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#解散警隊
#永遠不光顧荃灣北角元朗商戶
#抵制一切紅媒相關商業活動

屌 再成日綁手綁腳 on99

好撚慘

真係要識得以史為鑒。

Push

"第二天他們先是於附近購買了20顆雞蛋並且填滿油漆"
呢種行為, 千其唔好做, 咁暴力

up

唔好意思阻阻你

聯署網址:

推

we are one

同2014年一樣

係你自己分類不清喎真係
而p牌仔係你嘅身分
On9係...你將非和理同左膠同化咗

呢到有班維穩左膠做緊呢樣野。保持冷靜，認真思考。

幫推借個位

不要說「推」，試著說「８２３人鏈」

８２３人鏈：香港之路Hong Kong Way正！式！上！線！！！！！！

agger

左膠已經全面進佔連登

5大訴求缺一不可 帶咩風向
分化有大台既都唔係自己人
講完

知道會有鬼就得 唔好捉鬼唔該

Push push

不分化！

推
之後魯德成、喻東嶽和余志堅分別被人民法院判處16年有期徒刑、20年有期徒刑和無期徒刑
呢單好恐怖

不捉鬼
如果有人意圖傷害自己或手足
將佢制服同綁起佢放係一二邊
冇別要打佢.
保護自己同手足

警世文

中共狡猾

64晚會搞咗咁多年，有冇講過呢單嘢？

推自己友去死

謝提醒 你呢個情況比較似佔中個陣，而家已經超越左，但可借鑑！

點解總係有啲咁鍾意將和理非同左膠拉埋一齊講混淆視聽

因為definition濛胡咗

仲食一堆負皮

篤灰狗

［節錄］
六四30週年，天安門潑毛像者魯德成談民運“一事無成”

2019年5月22日 22:11

海濤

1989年曾污損天安門上毛澤東像的余志堅、喻東岳和魯德成在美國華盛頓同被污損的毛澤東畫像的照片合影。 （2009年6月2日）

華盛頓 —
八九六四三十週年之際，又一段“公案”引起人們關注。 1989年學運期間潑污天安門城樓毛澤東像“三君子”之一的魯德成批評民運太軟弱，三十年一事無成。

湖南人魯德成近日接受蘋果日報採訪，批評了海外民運。 他認為海外民運太軟弱以至於三十年過去了一事無成。 流亡加拿大的魯德成是在六四三十週年的前夕接受香港蘋果日報的採訪的。

1989年5月23日，也就是中共高層宣布北京戒嚴後的幾天，魯德成及其瀏陽同鄉余志堅、喻東岳一道向天安門城樓上的毛澤東像潑灑污物，被廣場學生糾察隊扭送公安。 後來當局將三人重判：喻東岳（22歲）無期；余志堅（25歲）20年；魯德成（26歲）16年。 採取這一行動之前，他們還在天安門城樓上懸掛了標語“五千年專製到此可以告一段落，個人崇拜從此可以休矣”，史稱天安門三君子案或天安門毛澤東像污損案。 有後人評論：這是毛澤東和中共在大陸執政以來，開天闢地頭一次，前無古人，後有來者（至少又有三次毛像遭人潑污）。 他們又被稱為：湖南三壯士。

喻東岳當時23歲，是瀏陽日報美術編輯；余志堅25歲，是瀏陽小學老師；魯德成也是25歲，是湖南汽車運輸公司司機。 八九學運領袖王丹後來說：他們受罪，學生有責任。 王丹、吾爾開希、王超華等學運領袖還聯名發表聲明，對三人入獄坐牢表示道歉和遺憾。

魯德成5月中旬在其居住的加拿大卡爾加里接受了蘋果日報的採訪。 蘋果日報援引他的話說，民運人士“30年來沒有進步，就是把六四當成產業、當成工程、當成經營項目，衍生出經營反共的生意人。”

現年56歲的魯德成認為有人把六四當成生財之道，口號喊得震天響，但他們總是原地踏步。 他說：“年復一年，月復一月，足足30年！中國民運人士推動民主化未見絲毫寸進，中國反而一年比一年專制，去年國家主席習近平更修改憲法取消國家主席任期 限制，民主不進反退。”

針對中國民主化“30年沒有進展”一說，設在紐約的中國民主黨全國委員會的主席王軍濤在六四30週年的前夕對美國之音說：“許多人看到民運一事無成，以為民運無所作為，不 值得中共認真對待。但只有認真交手才知道，就是因為中共圍堵精準，才讓民運無法成事。至少80年代的民運人士都曾有成就。現在他們更成熟更有能力了，卻被邊緣化， 這是中共操作的結果。”

一位流亡海外的知識分子對美國之音這樣評論魯德成的 “一事無成”論點：除了視自己為英雄，斥責別人軟弱，他沒有常識，思想已經凝固。 與此同時異議作家胡平對美國之音說，魯德成的觀點是比較偏頗，他說的和別人說的是兩回事。

胡平說：“魯德成講到運動升級，他以為口號越高調運動就越升級。其實並非如此。口號過於高調了，敢於參與的人會更少，運動的規模更小，力量更削弱。” 他說：芝加哥大學鄒讜教授在《天安門：從宏觀歷史與微觀行動的角度看》一文中，對八九民運中民運方面的“激進”做出細緻的說明，他說：“在此'激進 '一詞用於描述一種理想主義者，當實現預期目標的機會減少時，這種人反而願意冒更大的風險。這種激進份子只能生活在良知倫理中，而完全忽略了責任倫理 。他們生活在理想和絕對自由的夢幻世界裡。他們從行動中獲得一種解放感。別的一切均無關緊要。他們更想表現對理想的獻身，而非達到政治成功。”

魯德成長期坐牢，妻子離婚。 坐牢9年後於1998年獲假釋，2004年到泰國，2006年獲聯合國庇護抵達加拿大。 蘋果日報說，他十幾年不參加民運活動，不接受采訪，像是 “自我放逐” 。 報導說，他對民運 “極大失望” ，認為民運對中共抗爭的弱小力度是一種軟弱。

魯德成的另外兩位戰友余志堅，喻東岳後來都出獄了，也先後來到美國。 余志堅2000年假釋，2009年也是經過泰國來到美國獲得庇護。 喻東岳在獄中受迫害罹患精神病，2006年減刑出獄，2009年來到美國。 余志堅2017年3月30日在美國印第安納州因病去世，得年54歲，留下遺孀鮮桂娥和未滿九歲的兒子，在他的墓碑上刻著天安門三君子名言：五千年專制 到此告一段落，個人崇拜從今可以休矣。

在六四16週年之際，余志堅曾對美國之音說：“對震動全國的“損毛像”舉動，他沒感到後悔：因為毛澤東統治中國可以說是罪惡，應該是中國人認識的還不夠 。他專制統治本身，他那個人崇拜的程度，都可以說給社會留下了深深的烙印。毛澤東可以說是陰魂不散，也就是因為他的影響，才導致中國社會的悲劇。”

余志堅說：當年他們的行動絕對不是心血來潮。 “我們三人魯德成是高中生，但平常非常關心政治，我和喻東岳是湘潭師範學院的校友。80年代初我們一直在探討中國的問題，那時就認識到毛澤東的所作所為對中國 的影響很壞，認識到非要徹底否定毛澤東不可。”

=====================

行得太前既勇武派結果徹底灰心自我放逐

咪就係

永不割蓆依個口號一定要叫

用黎穩住勇武派個心

到最後去到臨界點要點做就各位和理非「當場決定」

你有無睇樓主寫咩嘎 唔好成日屌左先啦

北京高校學生自治聯合會係左膠。
魯德成、喻東嶽、余志堅呢三個人，絕對係百分百勇武派。

潛而物化分化jm9

612
721
811

終極condom
你都真係夠晒仆街

喻東嶽仲要俾中共虐待到不似人型 所以六四一定要平反 一定要革命

push

歷史真係會不斷重現……
中共為保自己大枱，就最中意利用有良知既人

從歷史中學習

不分和勇
上得場就係手足

打記者（無記者證就除外
打醫護
無原因打不相關市民
就一定係鬼

推

721
811

現場決定拉人, 交俾狗

你要尊重前線

而家係唔信公安仲話要交人比公安先最戇鳩

不割席，不篤灰

pish

當時班和理係北京友 突然走幾個湖南幫出黎搞野 有疑心都唔出奇

其實點解佢地件事演變到咁 係因為大家未確認對方係手足 自己就先行動

湖南無解釋到行動意義
北京無搞清楚點解人地要咁做

同埋當年有大台 大台為自保唔會endorse 未經自己批準既野（係 就算係自己一方都好 上左大台 有階級就乜野都唔同哂 話哂對住抗爭者都有權渣手）

個清況希望唔好係香港重現

1. 拒絕大台

2. 行動要有理據解釋

3. 同路人要有信任

when we can selfie and 輸出革命，why 打柒人咁野蠻

721

唔好捉鬼

咁都有2負皮

引以為戒

警世 因為捉鬼 掉幾粒雞蛋判坐終身

這次事件之後，包括周勇軍、封從德、王丹和吾爾開希等學生領導人對於示威學生造成3人遭到公安機關逮捕並判刑感到抱歉。

糾察隊潛台詞：篤錯灰？Sorry囉

Btw早幾個月睇過篇專訪，其中一人多年前流亡海外之後自己去左個好少人住嘅地方隱居，而且早就心灰意冷離開左民運圈子，仲有個早幾年過左生，但最慘都係畀佢地搞到痴左線果個

推比更多人睇

捉隻"對家嘅鬼"交俾對家係咩玩法
係咪會提升好感度
最慘係真手足先死。。。。一定好絕望
當你以為大家都爭取民主
至少會容許內部有其他聲音

光復香港 時代革命

唔理有冇鬼
核爆都唔撚割

鬼係捉唔晒，只會消磨大家嘅信任
明知全世界睇住都大搖大擺著到示威者咁番差館，就係想我哋更加確信有鬼然後係咁捉姐

講得岩！

要推

岩 推

以史為鑒

Agger

823 人鏈

唔割呀
六月至今唔係前線手足擋
香港一早玩撚完啦
咪撚再玩狗察

低級趣味

推！

721 811

P牌推唔到
唔捉鬼！唔割蓆！

香港人前車可鑑 冇野可以吊

推
核彈都不割蓆

割蓆既極致

核爆都唔割！十分重要！